---
title: >-
    (۲۸) طُوبٰى لِمَنْ شَغَلَهُ عَیْبُهُ عَنْ عُیُوْبِ النَّاسِ (شعب الایمان للبیهقی)
---
# (۲۸) طُوبٰى لِمَنْ شَغَلَهُ عَیْبُهُ عَنْ عُیُوْبِ النَّاسِ (شعب الایمان للبیهقی)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای خوش آنکو به عیب بینی خویش</p></div>
<div class="m2"><p>پیشوای هنروران گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عیب او پیشِ دیدۀ دل او</p></div>
<div class="m2"><p>پردۀ عیبِ دیگران گردد</p></div></div>